<cesDoc id="ben-w-bengalnet-news-01-03-12" lang="ben">
<cesHeader type="text">
<fileDesc>
<titleStmt>
<h.title>ben-w-bengalnet-news-01-03-12.txt</h.title>
<respStmt>
<respType>Electronic file created by</respType>
<respName>Department of Linguistics, Lancaster University</respName>
<respType>text collected by</respType>
<respName>Paul Baker</respName>
<respType>transferred into Unicode by</respType>
<respName>"Unicodify" software by Andrew Hardie</respName>
</respStmt>
</titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>UCREL</distributor>
<pubAddress>Department of Linguistics, Lancaster University, Lancaster, LA1 4YT, UK</pubAddress>
<availability region="WORLD"></availability>
<pubDate>03-08-24</pubDate>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<biblStruct>
<monogr>
<h.title>"Bengalnet" internet news (www.bengalnet.com), news stories collected on 01-03-12</h.title>
<h.author>Bengalnet</h.author>
<imprint>
<pubPlace>West Bengal, India</pubPlace>
<publisher>Bengalnet</publisher>
<pubDate>01-03-12</pubDate>
</imprint>
</monogr>
</biblStruct>
</sourceDesc>
</fileDesc>
<encodingDesc>
<projectDesc>Text collected for use in the EMILLE project.</projectDesc>
<samplingDesc>Simple written text only has been transcribed. Diagrams, pictures and tables have been omitted and their place marked with a gap element.
</samplingDesc>
<editorialDecl>
<conformance level="1"></conformance>
</editorialDecl>
</encodingDesc>
<profileDesc>
<creation>
<date>03-08-24</date>
</creation>
<langUsage>Bengali</langUsage>
<wsdUsage>
<writingSystem id="ISO/IEC 10646">Universal Multiple-Octet Coded Character Set (UCS).</writingSystem>
</wsdUsage>
<textClass>
<channel mode="w">print</channel>
<constitution type="composite"></constitution>
<domain type="public"></domain>
<factuality type="fact"></factuality>
</textClass>
<translations></translations>
</profileDesc>
<revisionDesc></revisionDesc>
</cesHeader>

<text>
<body>




<p>অল ইংল্যান্ড
ব্যাডমিন্টন চ্যাম্পিয়ন গোপীচাঁদ</p>

<p>
 
 
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
 
 
 

 
 
<gap desc="illustration"></gap>১১ মার্চ ভারতর খলার ইতিহাসক
উজ্জ্বল কর রাখলন দুজন। বার্মিংহাম অল ইংল্যান্ড ব্যাডমিন্টন চ্যাম্পিয়ন হয়ছন পুল্ললা গাপীচাঁদ।
আর কলকাতায় ক্রিকট টস্ট ভারতীয়দর মধ্য প্রথম হ্যাটট্রিক করলন হরভজন সিং। </p>

<p>২১ বছর আগ
ব্যাডমিন্টনর বিশ্বসরা খতাবটি জতন প্রথম ভারতীয় প্রকাশ পাড়ুকান। এবার জিতলন
তাঁরই ছাত্র গাপীচাঁদ। অসাধারণ পরম্পরা। ২৭ বছর বয়সর গাপী বাঙ্গালার পাড়ুকান আকাদমিরই
ছাত্র। </p>

<p>গাপীচাঁদ য দক্ষতার
শিখর আছন, তা বাঝা যাচ্ছিল প্রতিযাগিতার শুরু থকই। ফাইনাল ওঠার পথ হারান
সিডনি অলিম্পিক্স সানাজয়ী চীনা খলায়াড়ক। সমিফাইনাল শুক্রবার হারিয়ছিলন বিশ্বর
পয়লা নম্বর ডনমার্কর পিটার গাড-ক। রবিবার ফাইনাল জিতলন ১৫-১২, ১৫-৬ পয়ন্ট এক
ঘন্টার কম সময়। হারান চীনর চন হং-ক। </p>

<p>এখন ব্যাডমিন্টনর
বিশ্বকাপ শুরু হলও অল ইংল্যান্ডর মর্যাদা তারও ওপর। গাপীচাঁদ সিডনি অলিম্পিক্স ভাল ফল
না করলও গুরু প্রকাশ পাড়ুকান ওঁর সম্পর্ক খুবই আশাবাদী ছিলন। পাঁচ মাসর ব্যবধান গাপী
পূরণ করলন গুরুর স্বপ্ন এবং ১০১ কাটি ভারতীয়র প্রত্যাশা। 
</p>

<p>
 
<gap desc="illustration"></gap></p>

<p>ইডনও
প্রথম টেস্ট হ্যাটট্রিক</p>

<p>
 
 
<gap desc="illustration"></gap>কবল প্রথম ভারতীয়র টস্ট
হ্যাটট্রিক নয়। বহু ঐতিহাসিক ঘটনার সাক্ষী কলকাতার ইডন প্রথম টস্ট হ্যাটট্রিকটিও করলন
হরভজন সিং। সারা ভারত এজন্য নিশ্চয়ই গর্বিত। প্রত্যক মানুষর সাফল্যর নপথ্য থাকন কউ
কউ। হরভজন এজন্য কৃতজ্ঞ ওঁর প্রয়াত বাবা সরদও সিং-এর কাছ। </p>

<p>কিন্তু ১১ মার্চ রবিবারর
ইডন দখছ ওর হ্যাটট্রিকর নপথ্য আরও একজনক- তিনি ভারত অধিনায়ক সৗরভ গঙ্গাপাধ্যায়।
প্রথম স্পল হরভজন প্রচুর রান দন। তবুও সৗরভ ওঁক বসিয় দননি। বল দওয়া থক দূর
সরিয় রাখননি। অধিনায়ক বুঝছিলন এই পিচ যদি কউ উইকট পায়, স অবশ্যই হরভজন।
অধিনায়কর আস্হার যাগ্য মর্যাদা দিয়ছন জলন্ধরর ২০ বছরর তরুণটি। পাঁচটি উইকট দখলর
প্রতিবারই অভিনন্দন পয়ছন সৗরভর। কিন্তু যখন হ্যাটট্রিক করলন রিকি পন্টিং, অ্যাডামস
গিলক্রিস্ট আর শন ওয়ার্নক ফরত পাঠিয় সবচয় আবগপ্রবণ ছিলন সৗরভই। ওঁর আলিঙ্গন থক
হরভজন কিছুতই মুক্ত হত পারছিলন না। টস্টর ইতিহাস এটি ২৯তম হ্যাটট্রিক। </p>

<p>ইডন হ্যাটট্রিক দখছ
এর আগ তিনটি। ওগুলা টম লংফিল্ড , পুঁটু চৗধুরী ও বরুণ বর্মনর। কিন্তু কানওটিই টস্টর
নয়। তাই ইডনর ৭৫ হাজার দর্শক আসন ছড় দাঁড়িয় তাঁক অভিনন্দন জানান। প্রথম দিন
হরভজনর বলর হিসাব ২৪-৬-৬৬-৫।  
</p>

<p>
 
<gap desc="illustration"></gap></p>

<p>
 
<gap desc="illustration"></gap></p>

<p>দাঁতন সি
পি এমর সন্ত্রাস ২ তৃণমূল-বিজপি কর্মী খুন</p>

<p>দাঁতনর বাড় সালমানপুর
গ্রাম শনিবার গভীর রাত সি পি এমর হামলায় তৃণমূল-বিজপির ২ সমর্থক খুন হয়ছন।
গুরুতরভাব আহত হয়ছন ১১ জন। এঁরা সকলই তৃণমূল-বিজপি কর্মী। এই ঘটনায় মাট ১৫ জন
সি পি এম সমর্থকক গ্রপ্তার করা হয়ছ বল জলার পুলিস সুপার এ ক মালিওয়াল জানিয়ছন।
পুলিসকর্তারা রবিবারও ঘটনাস্হল ছিলন। খড়গপুর থক এক প্লাটুন ই এফ আরও পাঠানা হয়ছ।
গাটা এলাকার পরিস্হিতি এখনও উত্তজনাপূর্ণ। এই ঘটনার প্রতিবাদ রবিবার বিকল তিনট থক
তৃণমূল-বিজপি কর্মী-সমর্থকরা দাঁতন থানা ঘরাও কর এবং রাস্তা অবরাধ কর। সামবার
তৃণমূল কংগ্রসর পক্ষ থক এক প্রতিনিধি দল দাঁতন পরিদর্শন যাচ্ছন। জানা গছ, নিহত ও
আহতরা গত কয়কমাস বাড়ি ছাড়া ছিলন। শুক্রবারই পুলিসর সহায়তায় তাঁরা গ্রাম ফরন।
পরদিনই একদল সি পি এমর লাক তাঁদর ওপর চড়াও হয় হামলা চালায়। দুজনক নৃশংসভাব
খুন কর। আহতদর মধ্য অন্তত ৫ জনর অবস্হা আশঙ্কাজনক। জলা তৃণমূল সভাপতি স্হানীয়
পুলিস প্রশাসনর প্রতি দায়িত্ব গাফিলতির দাষারাপ কর বলন, 'রাত তাণ্ডব চললও
পুলিস ঘটনাস্হল এস পৗঁছয় রবিবার সকাল সাড় ৮টা নাগাদ।' সি পি এমর জলা সম্পাদকর
বক্তব্য, হামলা শুরু কর তৃণমূল-বিজপি। উল্লখ্য, শনিবার রাত ঘটনাস্হলর ২ কিলামিটার
দূর এক দলীয় সদস্যর বাড়িত এসছিলন সি পি এমর মন্ত্রী সূর্যকান্ত মিশ্র। তব হামলার
খবর পয়ও তিনি ঘটনাস্হল যাননি। এদিনর ঘটনা নিয় রাজ্যর মুখ্য সচিব মণীশ গুপ্তর কাছ
অভিযাগ জানিয়ছন তৃণমূল নত্রী মমতা বন্দ্যাপাধ্যায়। 
</p>

<p>
 
<gap desc="illustration"></gap></p>

<p>
 
<gap desc="illustration"></gap></p>

<p>শ্রীরামপুর-সহ
বহু আসন তৃণমূলর বিক্ষুব্ধ প্রার্থী</p>

<p>তৃণমূল কংগ্রসর
প্রার্থীতালিকা নিয় বিক্ষাভর জর দল ছাড়লন শ্রীরামপুর পুরসভার চয়ারম্যান কষ্ট মুখাপাধ্যায়।
তাঁর অনুগামী কয়ক শা তৃণমূল সমর্থকও তৃণমূল কংগ্রস থক ইস্তফা দিয়ছন। শ্রীরামপুর
বিধানসভা কন্দ্র 'জাড়া পাতা' প্রতীক তৃণমূলর অফিসিয়াল প্রার্থীর বিরুদ্ধও
প্রতিদ্বন্দ্বিতা করবন কষ্টবাবু। রবিবার রাত মাহশ এক সভায় এই সিদ্ধান্ত নওয়া হয়ছ। সখান
বহু কংগ্রস, তৃণমূল ও বিজপি সমর্থক হাজির ছিলন। তাঁরা সকলই কষ্ট মুখার্জির প্রতি
পূর্ণ আনুগত্য জানান। </p>

<p>সভার পর এক বিরাট
মিছিল শ্রীরামপুর ও মাহশর পথ পরিক্রমা কর। মিছিল থক মমতা বন্দ্যাপাধ্যায় ও সাংসদ
আকবর আলি খান্দকারর বিরুদ্ধ বিভিন্ন স্লাগানও ওঠ। কষ্টবাবুর প্রতি সমর্থনর হাত বাড়িয়
দিয়ছন তৃণমূলর প্রার্থী রত্না নাগর ভাই উত্তম নাগ। উত্তমবাবু তৃণমূল প্রার্থী হিসব
শ্রীরামপুর পুরসভায় নির্বাচিত। 
</p>

<p>
 
<gap desc="illustration"></gap></p>

<p>
 
<gap desc="illustration"></gap></p>

<p>সি পি এমর
বিরুদ্ধ কমিশন নালিশ কং, তৃণমূলর</p>

<p>বিধানসভা নির্বাচন
তীব্র প্রতিদ্বন্দ্বিতার পাশাপাশি এবার সি পি এমর সন্ত্রাস রুখত বিরাধী দলগুলি আগভাগই
উদ্যাগ নিয়ছ। সি পি এম ছড় বরিয় আসা সৈফুদ্দিন চৗধুরি, সমীর পুততুন্ডরা আগই
সন্ত্রাসর বিরুদ্ধ নির্বাচন কমিশনর কাছ অভিযাগ করছিলন। রবিবার পৃথকভাব কংগ্রস ও
তৃণমূল কংগ্রসর পক্ষ থকও সি পি এমর সন্ত্রাসর বিরুদ্ধ অভিযাগ করা হয়ছ। </p>

<p>দাঁতন তৃণমূলর
দুই সমর্থক খুন হওয়ার পর পুরা ঘটনা জানিয় দিল্লিত মুখ্য নির্বাচনী অফিসার এম এস গিলর
কাছ ফ্যাক্সবার্তা পাঠিয়ছ তৃণমূল। আবদন জানান হয়ছ নির্বাচন কমিশন যন অবিলম্ব হস্তক্ষপ
কর। না হল অবাধ ও শান্তিপূর্ণ নির্বাচন সম্ভব নয়। এদিক, কংগ্রস নতা মানস ভুঁইয়ার নতৃত্ব
এক প্রতিনিধিদল রাজ্যর নির্বাচনী অফিসার সব্যসাচী সনর সঙ্গ দখা কর সি পি এমর বিরুদ্ধ
লিখিত অভিযাগ জানান। মানসবাবু জানান, বিভিন্ন এলাকায় র্যাকর পাশাক পরা লাকজন
সাধারণ মানুষক ভয় দখাচ্ছ। মদিনীপুর, দক্ষিণ ২৪ পরগনার বিস্তীর্ণ এলাকায় এই ঘটনা ঘটছ।
পুলিস ও স্হানীয় প্রশাসন এ ব্যাপার নীরব বলও মানসবাবুর অভিযাগ। </p>

<p> </p>






</body></text></cesDoc>